[再見精乳石］低調置業討論區(25)

上個post

[賣樓炒股發大達] 低調置業討論區(24)

留條腳毛先

繼續留名學嘢

lm

上個post已滅，講開屋苑外圍外牆，業主好多都覺得嗰啲公眾用，夾錢把鬼，其實可以提高成個屋苑價值嘅，唐樓之所以升唔多兼少客問，銀行估唔到價，惡性循環，咪就係個個唔願俾錢，最好free ride

我幾想兆康苑夾錢攪外圍外牆，或者開始月付計劃夾定錢幾年後做，20幢咁多戶其實唔多錢嘅

人既劣根性

老母有個朋友係海麗業主，你個道理佢都明佢肯夾錢，但其它業主唔肯呢

續上集外父外母post

若你太愛以前的印象 望著二人一幅相
願你 會叫這個我更漂亮

再見我的初戀 跟你一起也不枉
未曾乘風出海怎破浪

兆康係外牆舊啲，如果換晒外牆感覺都唔同，即時升值喇

太耐人人唔理跌嘢掟中人或物就麻煩，樹木都係，唔維護成件打風啪落嚟到時夾得仲甘，好多年前港島某大廈就係咁，賠錢兼維修要賣樓咁滯

我日日路過兆康都覺得係時候外牆大維修吓

屌真係再見精乳石

業主唔肯夾錢，之前大維修換lift同埋大堂嗰啲，外圍有啲石屎剝落見鋼筋都唔夾，嘥咗個location，如果新雄雞嚟收購拆咗再起睇怕開價高過瓏門，仲要多好多幢

香港好多人買樓以為只係買自己個單位，其它野就唔柒理，唔好阻住我返工搵錢，最緊要管理費唔好加就得，唔係點會咁多大廈管理同法團黑暗野既問題，添喜大廈事件都係咁嚟

全面大翻新，極端啲換晒所有外牆啲紙皮石，即時最少升10%

一上水見到...笑左

想問精乳石點解

潮流新興嘅DIY裝修

DIY

尋日經歷完147壞𨋢 要輪椅人士行一層樓梯翻屋企 叫哂保安 兩個後面俾力 左右各一傍住
Dllm 行十級樓梯 仲辛苦過打場波

有無巴打會諗住投資大嶼山(eg: 東涌, 長沙)
好多人開始吹奏緊

東涌我覺得幾好，就算自住都正，環境空氣唔差

長沙投資定俾個孫應該差唔多

三文魚巴係精乳石專家，可以問佢

我都唔知 正係聽過澄碧邨
想睇下巴打有咩見解

澄碧邨
長實豪宅，人間樂土

就算村屋啲小路分支都係咁，主路正苦會做兼維修，分支路去十戶八戶一百幾十米遠都冇人夾錢整嘅，老友沙田火炭村屋條小路500mm闊，啲石屎裂晒爛晒踩泥地都唔夾，搏正苦gaau

好嘢嚟

添喜大廈
係入面住既人有好多都痴左線

東涌駛乜人吹奏, 一早大把投資客入手...

但我女友當日第一次去到兆康果陣係覺得個紅紅地啡啡地O既外牆好有味道

舊年兆康仲係2球幾，我老婆一聽到牛屎區已ban左我

一日一留名

你可以問下管理處先
部份屋苑管理費包埋
如果包左
你再考慮要唔要買家居保險
如果準備裝修，就最好買埋

如果你去到有幾千萬無地方洗打算留俾孫
投資下長沙都好O既
仲可以留黎渡下假

法團有plan 儲落做維修好好多

最緊要風險細左
細個就係住分租
包租婆不知幾好搵
一個單位住4戶
最後鄰居因爲廚房嘈攞刀開波自迫左我老豆上車
唔租好快又有人租
最重要有租霸都係其中一部分收唔到租
劏房波站在香港人前線

點解要入法團，同拍門要求受權書

講返首置，大西北仍然有4球以下，只要搵吓應該仲有，私樓會細啲面積，講真上咗廿幾年嘅牛屎私樓論住嘅話隨時衰過居屋，屯門市廣場走廊黑沉沉得900mm闊，又殘，大堂得個保安連座頭都冇，有張台同櫈，通道窄

女朋友都叫我搵吓大西北
聽日落去行吓

上水有D 3XX呎私樓都仲係4球內既

J輕鐵
輕鐵又慢又逼，佢口味都幾獨特

我覺得比起電車同地鐵，輕鐵唔算迫

咁唔錯喎，合眼緣可以啦，最少唔使交租幫人供樓(其實我想你哋炒股交租唔好買嘅

上水係某啲人眼中仲衰過屯元天

有少少日本feel係我第一個感覺

見你地上個post講起教父
自己既情況:
當年
（公屋 買）女朋友帶你返屋企食飯…伯母問你住邊…我住公屋 ka…天水圍…天耀村呀…不過就買…早年老豆老母買落…都叫自己物業…算係咁la…呢餐飯…你會好開心…你會有飯食之餘又有雞胸食…伯母又會好欣賞你父母當年既決定…而且話題非常之廣…有講有笑…因為有樓…而且樓價升…話之你乜Seven大學畢業…食完飯…伯母仲會問你食唔食生果…走時仲會點點頭…

依家 唔直接叫送客都算好

依家分流左埋拖喼狗
近火車站果堆私樓唔太嚴重
唔好入舊虛住就得，入到去好似打ruby咁

點解 而家有自住物業 應該問你打算幾時結婚

市廣場既走廊黑沉沉咩
之前睇過幾棟都唔覺
成日比aa帶去第8座 行到鬼咁遠

我估係因為層樓係老豆老母，唔係佢

又唔係個個伯母咁勢利嘅啩?

無撚錯呀
層樓寫左家姐名
不過無所謂啦 男人要靠自己

見到班大媽同迷你蝗唔慌唔日本feel

早期輕鐵車廂好似係日本製架，跟住好似係澳洲

我覺得黑沉沉，唔夠光，一向唔戴黑超嘅 不過位置就極方便，食嘢大把，出租更易，香港地好多人睇醫生填地址都要face㗎，私樓呢英文寫大草正楷

屌
成日上網上睇個價 打去問一係話封左 一係就話巳經唔係呢個價
D AA係咪成日留d平野比人 一有新人就有理無理抬高左個價先算
咁搞法點買呀

唔落鋪搵 ?
試過一次打上去問 就話賣左好耐 同事冇update

通常都無update

幾sweet

【經濟日報專訊】政府堵塞一約多伙的辣招漏洞，但市場仍流傳其他避稅方法，包括透過轉讓物業予近親，自製首置客身份再買樓，可節省相當於樓價6.5%至10%辣稅，議員認同該漏洞值得關注。

玩撚完

LM 推得好快

咁響我眼中係

上水真係狗都不屌
水貨客多再呢

網上一定假

牛屎區都唔平

想買樓一定係落分行睇
了解下環境同埋睇積
之後就正式搵盤

林太好似冇哂4球啦

林太:食屎啦

輕鐵得大媽
電車有洋妞

林太真兩房4球有真廚房廁所有窗
管理費8舊水唔洗
風景又正 交通正常
我真係諗唔到咩原因唔去睇

英文地址仲要係 KINGSwood
皇帝後花園

嘉湖都無得玩9按
陰鳩公

其實要搵可能仲有一兩間係400
不過唔好諗高層有景

屯市 個大堂 某幾座有裝修過 都ok
但條走廊真係有d難頂
不過樓下配套真係掂

呢個屋苑真係好難一概而論 ，座數唔同既質素都相差幾遠

聽日要去restart

仲有邊到4球可以買到同樣景觀？

位置冇得輸，市中心，他日去機場條路通咗，係機場返工嘅會諗佢，行去v city搭A特快

佢就係J呢樣野

V巴講起你既少(速成唔識打)康苑, 個積完全係我最近買既藍田居屋積. 外牆係紅色. 2012年做完大維修, 每戶果陣都係夾兩三萬, 但層樓既價值肯定唔止依個數.

起碼因為佢大維修完, 我行入去大堂同埋搭LIFT既感覺都唔錯. 跟住之後先有買既故事. 如果一開波見到大堂同LIFT殘舊舊, 我都唔會繼續睇落去

依家可能有雞脾食啦
同伯母講： 伯母你有無留意上星期公屋破頂果單新聞呀？呢我咪住果條邨囉 好彩父母當年買左，而家升左10倍啦
伯母： 得閒多D 上黎食飯

西鐵最近換咗新顯示屏，都係同JR一樣

依幅圖係香討睇左不下廿次 點解香討D打手來來去去都係果幾個盤

之前波叔叫大家番大陸住。如果佢發展澄碧邨 唔係容易d咩？

其實唔係果幾個盤
係成排樓7座
一半單位都望呢個景

你估好似市區咁得一支有景咩

咪撚再提

冇錯，執靚佢價錢提高返咪一樣，唔明好多業主唔願夾錢整，可能一次俾幾皮覺得肉痛啩?

其實我覺得真係好難攪
咁買左樓 兩年之後先結婚
咁呢兩年層樓用黎做咩呢？

住得好地地做乜要俾錢整，我又無諗過賣/換樓

住囉，無人阻止你住架喎

我都應該買咗一兩年後先結婚
咪住吓先囉
話晒係自己地方

我表達得唔清楚. 應該係香討果邊成日都有人J果幾個屋苑 eg 日出XX, 嘉湖XX, 九龍灣X寶....

又話破頂, 又估價升幾多幾多, 又貼埋相

岩既, 如果自住又真係踩你都有味 )

點解咁多伯母會緊張女婿有冇樓?我估原因係香港住屋面積細，租樓一旦加租/一時手緊/搬屋未搵到 等原因搬返嚟住一陣攪到迫迫夾夾，總之香港解決咗住屋就其他嘅好簡單

就係呢類唔肯夾，如果免費佢又無妨

五成按以上: 用自己既方式，
俾自己人住但係收市值既租金
再收返裝修入住。

好撚多咁既業主架

睇樓一定要親身落場先得

留名

VIC 巴要快手D restart

Yes

呢D都算
有D大廈外牆有問題，搞到部份單位落下會入水，但自己單位無事就反對大維修
呢D先係仆街

一枝公住返2年不知幾爽，到結咗婚有人管住就知味道

係，呢啲先抵死

幾萬至十幾萬，搏升幾十萬

條數咁易計都唔計

直情正啦，開音響唔使等老婆出街

小心一個人住之後返唔到轉頭，可能係不歸路

清拆前自己拆左D精乳石佢啦，應該好值錢

巴打唔好咁灰啦

講就係咁講，
但是好多業主尤其較年長既一輩，
自己住既單位內籠殘哂都唔執，
屋外既野都好自然唔想埋單。

用黎出租既更加如是。

我就買左之後直接搞掂同我女友2個人住O既
我個case 叫同居，好似係

住住吓就變兩條友，會進化嘅

愈來愈多評論話會爆

咁咪好，一面倒睇好先死

當全世界都gogogo先真係樓爆之時

因為太自由

當淡淡都話買樓個陣就真係驚

老蘭執屍系列

唔明

唉，我依家一星期同條女住幾日已經好唔慣
好懷念自己住既日子

一個人住先可以喺老蘭問囡囡去你度定去我度？

[member]大家點睇洪水橋屏山果頭既house，好似尚城、娉廷果d千幾呎既house。我有親戚係果邊買左座自住，萬二蚊呎［\member]

其實唔會 識玩既一定唔會帶囡囡返屋企玩
一黎比人知住邊都有D煩
二黎係屋企無咁好Feel
有女朋友就會爽D
中一之後到結婚前都係自己一個

好燥 2個朋友 借左我錢 依家去旅行
雖然唔係多 但佢有冇諗過我既感受
其實我係想問點叫人還錢

樓價UPDATES：未補價居屋續闖高峰
04月24日(一) 14:54

未補價居屋市場繼續起哄，屯門居屋新圍苑3房單位，居二價售439萬元，實用呎價6,806元，創同類新高價。香港仔居屋逸港居2房單位，獲綠表客以449萬元承接

香港區

●香港仔居屋逸港居2座中層E室，實用面積約431方呎，2房間隔，第二市場以約449萬元獲承接，實用呎價約10,418元。

●上環達隆名居極高層C室，實用面積481方呎，2房間隔，剛放盤短時間內即以850萬元易手，實用呎價17,672元。

●西半山雅緻大廈中層A室，實用面積625方呎，2房間隔，以990萬元易手，實用呎價15,840元。

●北角東寶大廈低層E室，實用面積476方呎，2房2廳間隔，獲用家斥資以693萬元購入，實用呎價14,559元，高市價5%。

●北角明月大廈高層C室，實用面積207方呎，開放式設計，獲買家斥資以343.8萬元承接，實用呎價16,609元，低市價4%。

●北角富澤花園富慧閣高層H室，實用面積798方呎，3房2廳連套房設計，成交價1,370萬元，實用呎價17,168元，低市價3%。新買家為用家。

●小西灣藍灣半島9座中層A室，實用面積853方呎，望全海景，獲租客以33,000元租入，實用呎租約38.7元。

●堅尼地城曉順閣低層B室，實用面積325方呎，2房間隔，獲買家以468萬元承接，實用呎價約14,400元。

●堅尼地城盈基花園3座高層C室，實用面積384方呎，2房間隔，望園景，獲租客以18,500元租入，實用呎租約48元。

●西營盤安達中心中層D室，實用面積326方呎，1房間隔，開價538萬元，議價後減2%，獲買家以530萬元承接，實用呎價16,258元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●長沙灣星匯居1座極高層E室，實用面積668方呎，3房套房間隔，另設儲物室，獲買家以1,025萬元承接，實用呎價15,344元。

●將軍澳中心12座高層G室，實用面積約648方呎，3房套間隔，議價1,500元或7.5%後，終以18,500元獲承租，實用呎租約29元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●屯門居屋新圍苑E座中高層9室，實用面積645方呎，3房間隔，居二市場獲區內用家以439萬元承接，實用呎價6,806元，創同類單位新高價。

●粉嶺帝庭軒5座高層G室，實用面積469方呎，2房間隔，原先開價約520萬元，議價後以510萬元易手，實用呎價10,874元。

●元朗YOHO Town第3座中層H室，實用面積約433方呎，2房2廳間隔，反價5萬元或約0.9%，終以573萬元獲首置客承接，實用呎價約13,233元。

●荃灣麗城花園2期8座中高層C室，實用面積572方呎，3房間隔，以610萬元沽出，創同類型單位樓價新高，實用呎價10,664元。

●青衣海欣花園6座高層G室，實用面積451方呎，2房間隔，2月叫價620萬元，本月初辣招期已經結束，以621萬元沽出，實用呎價13,769元。

●荃灣華都中心中層3室，實用面積531方呎，3房間隔，減價約28萬元，獲外區換樓客以650萬元承接，創屋苑新高，實用呎價約12,241元。

●粉嶺萬豪居單號屋下複式單位，連400多方呎花園及車位，實用面積約為1,192方呎，議價30萬元，以約870萬元成交，實用呎價約7,299元。

●馬灣珀麗灣17座高層L室，實用面積約360方呎，1房間隔，以約490萬元成交，實用呎價約13,611元。

●屯門居屋兆康苑L座低層5室，實用面積約447方呎，2房間隔，原業主微減2萬元，約398萬元於自由市場成交，實用呎價約8,904元。

●深井碧堤半島9座中低層H室，實用面積約517方呎，2房間隔，望山景，以約600萬元成交，實用呎價約11,605元。買家為一名外區投資者。

●沙田第一城本月暫錄約23宗買賣，最新錄1座低層A室，實用面積451方呎，3房間隔，以620萬元易手，實用呎價13,747元。

●火炭御龍山1座中層C室，實用面積555方呎，2房間隔，業主開價875萬元，零議價易手，實用呎價15,766元，創同類單位新高價。

●馬鞍山翠擁華庭12座中層C室，實用面積765方呎，3房連套房及儲物房間隔，開價880萬元，議價後以850萬元易手，實用呎價11,111元。

●元朗御庭居2座低層B室，實用面積412方呎，2房間隔，原開價500萬元，減15萬元，減幅3%，終以485萬元易主，實用呎價11,772元。

火炭個堆乜乜小築好似仲抵屌?

樓價UPDATES：指標屋苑錄理想價成交
04月23日(日) 18:56

多個指標屋苑錄理想價成交。鰂魚涌康怡花園F座中層戶以775萬港元理想價易手，實用呎價14,847元；而鴨脷洲海怡半島7座中層戶獲買家以948萬元購入，亦屬好價水平，實用呎價14,451元

港島區

●鰂魚涌康怡花園本月至今暫錄8宗成交，平均實用呎價14,424元。該屋苑在周末錄得1宗成交，單位為F座中層11室，實用面積522方呎，2房間隔，坐享山景，以775萬元理想價易手，實用呎價14,847元。

●鴨脷洲海怡半島7座中層C室，實用面積656方呎，3房包括套房間隔，以948萬元理想價售出，實用呎價14,451元。原業主於2010年5月以490萬元買入單位，持貨7年帳面獲利458萬元。

●西半山薈萃苑錄3房大戶成交，屋苑低層B室，實用面積1,705方呎，以3房包括套房，另連工人套房間隔，望樓景及中環城市景，以3,200萬元將易手，實用呎價18,768元。原業主於1994年以1,470萬元買入單位，持貨23年帳面獲利1,730萬元。

●北角威景臺A座中層F室，實用面積約700方呎，為2房戶間隔，外望可享部分海景，單位以1,330萬元連車位易手，實用面積呎價約19,000元。據了解，原業主於2002年10月以約272.5萬元購入，期內升值近4倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●何文田勝利道1號中層C室，實用面積約226方呎，屬開放式戶，座向西南，外望開揚樓景。業主原開價430萬元，經議價後減約21.2萬元，終以408.8萬元交吉易手，實用呎價約18,089元。原業主於2012年5月以約417萬元購入單位，持貨5年至今沽售，帳面虧損8.2萬元。

●政府銳意發展九龍東，吸引不少企業進駐。牛頭角淘大花園J座高層7室，實用面積378方呎，屬2房單位，獲印資科技公司承租予僱員居住，月租約1.37萬元，實用呎租約36.2元。上址為業主於2011年2月斥資約265萬元購入。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●沙田第一城33座低層C室，實用面積854方呎，3房包括套房，另連有工人套房，向西北及望球場景，以900萬元易手，實用呎價10,539元。原業主於多年前買入單位，現大幅獲利離場。

●東涌映灣園本月至今暫錄13宗成交，近日16座中層E室，實用面積548方呎，以2房間隔，向南及享山景，以582萬元易手，實用呎價10,620元屬市價。原業主於2007年2月以196萬元購入單位，持貨10年帳面獲利386萬元。

●屯門山景邨入場門檻較低，吸引首置買家青睞。該物業2座低層11室，實用面積424方呎，以2房間隔，日前獲區內首置買家以136萬元未補地價購入，實用呎價為3,208元。

●父母買樓給子女近期成為熱話，最近亦有兒媳買樓給奶奶居住的個案。屯門居屋兆禧苑B座高層11室，實用面積415方呎，以2房1廳間隔，日前獲區內首置買家以408萬元自由市場價購入，實用呎價為9,831元。上述買家的奶奶原本居於區外，為方便照顧，故購入給奶奶居住。

●烏溪沙銀湖‧天峰3座中層H室，實用面積約563方呎，為2房2廳間隔，外望可享山巒景色。原業主放盤2個星期，叫價768萬元，及後微減8萬元，以760萬元易手，實用呎價約13,499元，創2房戶新高價。

樓價UPDATES：新盤搶客 二手降價吸客
04月22日(六) 16:13

市場有新盤開賣，搶走部分二手客源，個別業主為沽貨套現，願意略為調整售價或租金，其中大角咀海桃灣有2房戶減價約18萬港元，以832萬元易手；另香港仔深灣9號低層4房單位，減租約7%，至7萬元租出

港島區
●香港仔深灣9號3座低層B室，實用面積約1,386方呎，建築面積約1,755方呎，為4房連雙套房及工人套房間隔，外望海景，原業主最初叫租7.5萬元，議價後減租5,000元，減幅約7%，終以7萬元租出，實用呎租約50.5元，建築呎租約39.9元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●大角咀海桃灣3座中層D室，實用面積約447方呎，建築面積約599方呎，為2房2廳間隔，原開價850萬元，減價約18萬元，獲上車客以832萬元承接，實用呎價約18,613元，建築呎價約13,890元。

●將軍澳新寶城4座高層F室，實用面積約377方呎，建築面積約527方呎，放盤不足1星期即獲承接，原開價590萬元，減10萬元或約1.7%，終以580萬元市價沽出，實用呎價約15,385元，建築呎價約11,006元。

●奧運站柏景灣10座低層C室，3房連套房間隔，向西北望園景及海景，實用面積約848方呎，建築面積約1,127方呎，以約1,538萬元易手，實用呎價約18,137元，建築呎價約13,647元。單位近16年升值約2.34倍。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●天水圍嘉湖山莊樂湖居7座高層D室，實用面積551方呎，3房2廳，業主得悉租客1次過繳付1年租金，故願意減租1,000元，月租1.1萬元成交，平均呎租為20元。

●屯門公屋良景邨良俊樓高層20室，實用面積485方呎，原業主增加議幅，減價6.2萬元，以243.8萬元的未補地價成交，實用呎價5,027元，屬市場價成交。

●馬鞍山翠擁華庭12座中層B室，建築面積985方呎，實用面積765方呎，3房連套房間隔，以828萬元易手，實用呎價10,824元。

●天水圍栢慧豪園錄得連天台特色戶租賃成交，實用面積501方呎，以月租1.2萬元成交，實用呎租24元。

●馬鞍山中心新港城Q座高層07室，實用面積約337方呎，建築面積約451方呎，放盤2個星期，獲買家「一睇即買」，以530萬元成交，實用呎價約15,727元，建築呎價約11,752元。

御龍山2房破頂875萬承接
50分鐘前
【信報財經新聞】火炭御龍山1座中層C室，實用面積555方呎，2房間隔，原業主開價約875萬元，零議價將單位易手，實用呎價15766元，創同類單位新高價。

中原地產表示，買家為用家；原業主則於2013年以626萬元買入單位，持貨約4年，是次轉手賬面獲利249萬元，單位升值約40%。

有啲粉皮係要追先還
send個acc同要入幾錢畀佢
搭多句：怕自己唔記得

良景都200幾萬

問返去借錢得唔得

直接話佢聽手緊，心平氣和，幾時方便退比我?如果低於1000當跌咗，冇下次，忘記佢

1個 6k 1個7k
諗緊點開口
屌 明明我係債主 搵到我好似乞丐咁

非救命既都唔會借 救到既自然會多謝你 救唔到既當白金
其他乜鳩野理由都唔會理

話佢聽手緊要找乜乜數，問佢幾時比到，whatsapp如果怕開口，不過電話最好

可能vd2快又會封bug

今朝講restart就嚟料 唔通我燈過施父?

兄弟算唔算近親？

緊係算啦~

近親相姦

收租佬行業門檻越嚟越高，依家賣咗入唔返

問：

父母、配偶、子女、兄弟和姊妹的定義為何？

答：

就「額外印花稅」而言，印花稅署會按一般解釋接受有血緣關係者、有半血緣關係者，及有夫婦關係、領養或繼養關係的人士，作為提名人、轉售人或轉讓人(以屬何者為準)的父母、配偶、子女、兄弟或姊妹。

岩岩裝完sony電視
師傅話部機本身有掛牆架，如果有巴打要裝可以唔駛買多個掛架
同埋sony原來有免費上門睇位

屌喇星報紙佬揚開曬

一個人嘅好處非常多
其中一個係你無衫著又未洗到衫or唔想洗住
可以在家裸奔

正所謂
係度食就唔好係度痾

居屋愈賣愈貴，最新紀錄已逼近9球價位成交。中原地產奧運站亮賢居組市務經理蘇俊賢表示，旺角居屋富榮花園9座中層G室，實用面積592方呎，3房間隔，業主開價約880萬元，其後反價1.8萬元，以自由市場價881.8萬元易手，實用呎價14,895元。上述單位1998年未補價成交價207萬元。

據了解，上述成交價創全港居屋歷來新高，而對上紀錄為鰂魚涌居屋康山花園所錄得，當時做價為840萬元，現再高約5%。

好快出現千萬居屋

唔好升咁急，回返D

其實好多地方都好似升慢左

精乳石巴打做咩咁燥

再次印證左債仔惡過債主呢個事實

所以咪越黎越少放盤，一盤難求，樓價係咁追係咁升

仲燥過我
我諗住話整車旅行交稅

仲話自由市場越搞越升

我有啲懷疑政府唔係唔識搞，只係曲線托市，無晒供應價格又點會下跌

取消加辣，禁售期縮為2年，市場即時供應多返，價格回調5-8%,新盤邊敢開高價?

【滙控股東會】黃太：持幾萬股現價蝕一半 恒生好好多

持有滙控（005）10多年的小股東黃太，表示現股價仍較其平均成本價「蝕一半」，自己亦不記得所持股份多少，估計大約數萬股，主要作為收息之用，「放喺度算」。

她亦持有恒生銀行（011）股票約10年，無論股價及派息，她說恒生都好好多，股價賬面亦沒有虧蝕。

記者：劉美儀

//係咪要問連登股神?

人哋剩係收股息咋

最佳分析員揭中資搶地之謎 「港賣樓太好賺 兩年內搶走七成港地」

中資接連以天價搶地攻港，本港大孖沙都開口話睇不透，稱「要等癲標中晒先」。但行內星級分析員、專研內房的花旗研究部亞太區地產業研究主管蔡金強（Oscar Choi）就反問：「你知唔知佢有幾多癲（激進）嘅人？要等，真喺等到退休！」蔡稱由於香港賣樓太好賺，加上地產老闆「太老」、「太一廂情願」，料中資兩年內趁機發力買走六至七成本港地皮，最快3至5年內，便可搶走香港地產四成市佔率。

坊間有海量文章分析中資攻港原因，但連續獲得《機構投資者》7屆最佳房地產分析員的蔡金強笑言，要睇得清形勢，就先要放下成見。他與中港地產商交手無數，自言兩邊都「熟熟地」，發現港資地產老闆「年紀大」，是他們進退失據原因之一。「70、80歲叫等閒，50至60歲已叫新生代，咁佢地點會肯（高價搶地）？思想上好難過自己個關。」相反「大陸個啲好多都40、50歲，搏緊！」

守業與創業的分歧，反映在買地的作風上。香港市場會質疑中資高價投地，背後是高負債、高風險；但蔡金強卻認為大家無法突破眼界、反向去理解他們的發展邏輯。現時香港屬已發展、靜態社會，海外投資者卻老將香港邏輯，套在恰似「亂世」的內地動態社會上，「要假設大陸地產商無gearing（負債）一定係錯，是一個笑話嚟，哪怕佢好敗家，借信託基金，但你話利息貴，定１年的地價升得快？」

蔡強調「唔係話佢地（中資）啱」，就連花旗內部都有人挑戰他，為何逆市推薦數隻高負債內房股：「但當你批評對方有財務壓力時，佢一家公司幾千萬人工的人有40、50個，1億以上的都有7個，你話佢哋財務會有幾差？」

蔡金強認為，現時香港太多人一廂情願，連中資整體資金調動量有多龐大都未知，「單是M2（中國廣義貨幣）已達100至200萬億，每年增長10%以上，錢去邊都要有個水庫放」，資金不流入股市就向地產，加上內地地產商整體土儲成本便宜，只要香港項目對平均地價影響不大，「佢咪敢搞你囉。」

有人會質疑，中資在港起樓，是否有市場？但卻不明白所謂「香港人」其實正在換血中。蔡金強形容：「香港仍然會是香港，只係參與嘅人唔同咗。」好似龍光（3380）和合景泰富（1813）合資投得的鴨脷州地王，「好多人問龍光咩地產商嚟？我唔買！但點知大陸人唔買呢？香港愈來愈多大陸人、半大陸人，你唔接受，佢地受。搵200、300個有錢佬頂住就得啦。」

他形容「好似海航呢啲公司」在中國多的是，香港政府能做的亦有限，「（政府）只可以限制人買樓，唔可以限制買地。」中資水喉充裕，而且計數方法與港資不同，中資在內地早習慣「麵包同麵粉價一樣是正常」，計及人民幣貶值、香港稅率較低，項目盈利不俗等因素，投資香港是較內地項目優勝。加上香港地皮又可抵押予銀行借貸發展，故敢於進取出價。

蔡金強指，不少內房老闆像「中駿（1966）、禹洲（1628）、龍光、合景泰富，佢地老闆都真係住係香港，對香港好熟悉」，連目前停牌的明發（846）都曾出手投地，恒大（3333）亦已準備好逾百億資金隨時出手，可見中資非常積極。蔡金強預測，未來只要是公開招標，「我敢肯定基本上70至80%機會，港資一定輸。」

按他推算，未來1至2年中資將佔賣地市場六至七成，港資無法大量補充土儲下亦將面臨大洗牌，料4至5年後新地（016）市佔率可增至三成；會德豐（020）次之；而原本的「班霸」長實（1113）將大縮水，目前達兩成的市佔率，將縮至5%至10%水平。

仲量聯行報告顯示，本港7大發展商，包括新地、長實、恒地等近年成功投得政府住宅地皮比例大減，由2012年佔45%，下跌去年僅22%。

記者：方楚茵

唔好忘記689咩出身

【海外樓市】唔怕加息！美國3月二手樓銷售10年最勁

美國全國地產經紀商協會（NAR）公佈，3月份二手房屋銷售經季度調節後，按月升4.4%至571萬間，多過市場預期560萬間，為10年來最大升幅。2月份二手房屋銷售則下調至547萬間，略少過原先548萬間。

上月二手各類房屋平均售價為23.64萬美元，按月升6.8%；各類房屋放盤後平均34日則成功出售；3月份二手各類房屋平均售價為連續61個月上升。

另外，美國4月Markit綜合PMI初值52.7，略低過前值53；美國4月Markit製造業PMI初值52.8，預期53.8，前值53.3。美國4月Markit服務業PMI初值52.5，預期53.2，前值52.8，為去年9月以來最低。

//美國樓市都未怕加息，香港怕毛? 依家係一唔掂就QE，資產價格唔急升有鬼

淡淡：取消辣招升得仲勁

你識條鐵咩收股息條數夠cover 佢蝕既錢

蔡金強金水清其實只要企係全國角度上就會睇得通好多，人口換血只會加快進行

𤓓𤓓地，唔知頂到幾耐

好多人仲一相情願只企係香港point of view諗野，政府係就係仆街，不過有樣野佢講得好啱，要從全中國角度去睇香港，波波最近幾乎直線叫人離開香港，好撚多人on99唔知香港發生咩事

碌架床上架兩公婆, 下架細佬

真人show

弟目前......

3P不是夢

根本好多長老on99做野唔識分先後，唔識睇餸食飯，一味充大頭鬼，擺酒賣面光credit就佢地攞，負債就2公婆

我結婚浄支出只係幾萬
擺左廿幾圍

平有平搞貴有貴搞
睇餸食飯啦
利申：個人prefer一切從簡

我當年只係紅綿路行禮，直系親屬食餐自助餐，最後沖繩旅行結婚玩足8日不知幾爽

我跟足由朝忙到晚
其實扣返人情，支出唔多

我諗我同你差唔多
諗住都係同親戚同事食餐飯
之後去沖繩/關島影相

我都係跟足哂，最後有賺

劉明 再見精乳石
屌 我唔追喇 去得咁快點追呀

去同屈sir 傾下計先

關島要小心，我去沖繩前都諗過關島，但關島網上評價好多負評，主要係影啲相好垃圾，例如有啲影到你得半個頭，經比較之下最後決定沖繩順便租埋車自駕遊諗返起都開心

想請教下CCL由138升到148既話，係咪即係樓價升左7%左右？

升幅x2 就差唔多反映現實

CCL滯後

我阿哥喺酒店擺lunch buffet
賺幾萬

CCL delay 一星期(好似係)

即係岩唔岩

咪答咗你CCL比現價慢一星期

Ok 我想知7%果個計法岩唔岩姐

CCL拎左一堆so call藍籌屋苑既成交金額計出黎做指標 表述左個期香港樓市走勢 有佢指標性個幾個月升7% 唔代表你想睇個層都係升7%
就好似恆指升7%都唔代表匯控升7%

新post留名

好開心，終於買咗樓啦，雖然真係好偏遠

恭喜

買左邊到？

唔方便講，廢事畀人起底

係咪牛屎區先

買到就好
最緊要無漏水維修問題就得
做租租得閒就要搬下真係好辛苦

做咩係都要迫人買牛屎區

標準回答：牛屎區已滿坐，買樓請去元朗

明明元朗先最多牛

恭喜恭喜

一齊踩到一腳牛屎

明明梅窩先有牛屎

請去梅窩

牛屎區姐係邊度？

陝義: 屯元天
廣義: 新界
更廣義: 維港以北, 好似係

唔好嚟元朗呀
好多人

維港以北，原來我都係牛屎區

係屯元天啊

唔好來元朗 x2
Btw,我應該係鳥巴你鄰居

銀行原則上批俾我 要我補多少少文件先批
咁我簽左份野啦 簽左而批左唔用佢要罰手續費

問題黎啦
保費折扣得8折 呢個時候仲有冇得再R多d
果陣岩岩訓醒柒下柒下係電話冇講下價
簽果陣又笠水

勿相認
我讀書坐隔離嘅兄弟買咗我隔離座

你簽咗 都好難R
有無搵星星？

問題係屋企多個人住唔止小床訓多個人
仲有儲物空間
生活空間
要多好多野

咁快同男家嘈

一定唔止7%

2000

有樓萬事足

0供應

D牛屎佬都唔肯放d地出黎整大個牛屎區
可以點

你lump sum細差不多啦

屋企咁多人仲住多個入去
廁所都爭死
唔通兩公婆第時搞野, 細老係上格偷望打j咩
到時女人換件衫都要廁所先換得,係房都換唔到
其實最少都要間房係兩公婆既先可以叫做可以迫下,唔係真係唔好諗住埋一齊

你地有冇話用開邊張信用卡

manhattan，讀書時代用到宜家

諗緊用邊張1%回贈好

1%回好小
主力hsbc vs外幣, 建行eye paywave, 加多張渣打am食飯卡
3張夠晒

如果唔多外幣消費, hsbc vs做食飯卡都可以

邊個爸打放菁雅居
今日AA同我講 4.3 無車位
應該係呢到位巴打

唔係唔想買
都無盤...

二手而家個價 不如買新樓

鄉土個邊嫁

根本上佢就叫高個價
岩你就要 唔岩佢就留住

呢樣真
你入黎牛屎區睇下就知幾多牛屎佬霸住哂D 地

信我, 呢D CASE 不出3個月會頂唔順
到時又無錢
唯有租
結果租到2046

最近開左渣打AM
搬屋買野儲ASIA MILES

上網買野多用黃子華card, 多回贈

一直不斷衝都唔係好事
呌下氣, 或姐橫行一下, 都係好事黎o既

升咁快我第時點樣買多間

咩係黃子華card

呢D 正宗無殼蝸牛, 又或姐係寄居蟹

長期大貓visa signature
再加ba卡儲avios

DB_ 最近搵左佢做廣告

thanks最近少睇電視

追唔切丫呢兩日去得咁快既個po

呢兩日連感情台果份都做埋
D POST 梗係火箭咁去

做緊baby condom啲外母奶奶post

加油絲打 比心機

感情台都做埋

咁要加埋D 46 呀, 99 呀果D TERMS

無辦法
連登咁多個有關於住屋O既POST
真係得我地會宣揚「貧賤夫妻百事哀」呢個道理
其他D 住屋POST 剩係識得叫人租工廈呀, 上公屋呀, 做股神呀

我去過一次，好似幾遠下

想起就好笑

屌有聲

今日真係好快，14小時15版

好似話聚康距離西鐵站都要15分鐘步程

我連婚都無諗住結
簽紙.....
對我黎講係稅務問題

我兩個都唔想擺酒
但我老豆應該唔制

睇你自己立場，做男人適當時間要硬起來

15分鐘對身為牛屎仔嘅我唔係好遠啫

有另一個方法嘅
叫要攪嘅長老賣撚左層樓佢換大單位加攪囉
都係要一齊住不過會有房囉

明早先講得唔得，唔係瞓醒又要追post

絲打呢個有point

追post追得好辛苦

其實最好就自己黎
有同事個老母由願意湊 湊到最後嬲左

我就打算遲d 同女友去沖繩/ las vagas / 關島 搞掂算

變左細佬教仔

恭喜
巴打咩都唔好諗
最緊要搞左入伙住落左先
錢方面KEEP 住繼續儲
其他野咪遲D 再睇餸食飯囉

未來O既野無人睇得通
唯有隨時準備

都O岩, 而家都要AT LEAST 有間房先有得諗

古語有云 相見好同住難

係擔心遲生問題姐 驚比層樓限制左生b年齡

你擔心早左生b仲好啦

宜家層樓有無預位放bb床個啲

沙中線一手一房會唔會係馬安山d新盤
呢d真係難攪小小

得返關完房門直入既位 唔知夠唔夠

要好有心機先得架

倫巴果單好似死症黎

我呀哥生第一個個陣bb床都係放主人床旁邊，間房好細，間屋係300實呎。bb今年就3歲，啱啱搬左大屋，因為準備生第二個，而且真係好多野。
有預位都okay,咁bb出世實多勁多雜物，未換到樓就逼住先，換樓呢啲可能要再睇時機（除非你錢多可以唔考慮太多就買到第二層）

話唔定聽日你女朋友就發現有左呢
有D 野話唔埋O既

而家有死梗 傢私都未買齊

想冇小朋友只有唔好扑最安全
我呀媽都成日串我話兩年內一定有小朋友

咪係
洗乜諗咁多
最後無錢換咪係個廳加張床比小朋友又得
你行左第一步 又儲下錢
一定可以換到樓嫁!

我朋友話佢老婆會去打避孕針, 安全好多

做land search就會見到
$10

我地係守法良好業主
大家記住放租要俾5成首期

呢D 都唔知係祝福你定係咒你

點都好

我支持買左樓先結婚
唔係你結完先買又唔知升幾多 會後悔

過來人

奧sir出沒，喺泰國樓post

同意，先安定咗住所，2、3年後擺酒冇乜問題呀，婚宴費用升幅可以承受，最多將價就貨，都係一晚嘅事

奧sir唔知蘇唔蘇我同有容巴?

【市區成交】貝沙灣海景戶租6萬 沙士貨收11.7厘回報

利嘉閣地產鄭敬曦表示，薄扶林貝沙灣錄得租賃成交，1期3座中層B室，建築面積1,460方呎，實用面積1,190方呎，間隔三房連套房，享全海景，連車位，以6萬元租出，建築及實用呎租41.1及50.4元。業主於2003年3月以614萬元購入，租金回報率11.7厘。
鄭敬曦補充，貝沙灣在4月暫錄約6宗租賃成交，平均建築及實用呎租39及50元。現時屋苑有56個租盤，同類單位租金由5.5萬至6.5萬元。

//通貨膨脹，租金上升，物業出租回報率就上升，香港物業租金多年嚟係3厘+/-0.2附近，租金一直上升，所以連登股神如租貝沙灣，股息要追到通脹先得，唔係就要搬屋

【新盤凶宅】一手新例資訊不足 管理費幾多都唔知

以往新樓銷售手法為人詬病，例如買家入場後，發展商坐地起價，局買家買樓；又例如售樓書把原有實景及樓宇高度比例呈現得極為誇張，令消費者以為自己所購入的理想單位擁有無敵海景、一望無際，豈料購入後才發現單位的景觀已被前方的樓宇全遮擋了。多個新盤不良銷售手法，促使政府立法監管一手物業，遂成立一手住宅物業銷售監管局，《一手住宅物業銷售條例》於2013年4月29日實施。

條例實施近4年，惟仍有多項不足之處，消委會自條例成立以來，不只一次批評條例仍有不足，例如去年11月消委會指現時仍不時接獲有關一手住宅物業銷售的投訴，例如消費者只能空候發展商通知竣工日期，位置非常被動，法例所予保障不足。

坊間亦不時批評現有資訊不足，尤其管理費方面，事關近年新盤管理費高昂，動輒數千元，實用每呎普遍3至4元，400方呎單位，每月需支付1,200元。然而樓書及價單均沒有披露管理費，有意見認為，樓盤由建築到落成需時數年，賣樓花期間未必能估算數年後落成的管理費費用，但另有意見認為，發展商有責任向準買家提供管理費範圍，例如3元至4元等等，惟現有法例未有規定發展商需要在銷售物業時披露這項資訊。

【全層無估值】嘉薈軒凶宅層連環成交 折讓15%

二手盤缺貨，凶宅同層戶亦受買家追捧。曾發生多宗轟動命案的灣仔嘉薈軒，一個曾發生命案的樓層連環成交。

消息指，39樓一單位，實用面積422方呎，一房間隔，剛以860萬元易手，呎價20,379元。另層另一單位，實用面積438方呎，亦以860萬元售出，呎價19,630元。資料顯示，2012年初東區醫院男醫生在租住的嘉薈軒39樓單位墮樓自殺。此樓層發生命案後，連累同層全層13個單位不獲銀行估價。參考樓下38樓兩個同室單位，估價分別991萬及1,020萬元，反映新成交單位比市價平逾百萬元，折讓最多15%。

不過，即使同層有凶宅，兩單位的原業主於2006年及2007年的買入價分別只是503萬元及560萬元，仍賺357萬及300萬元。

最少
但聚康靚！

聚康OK,食嘢買嘢預過去富泰邨，行去西鐵站幾遠，要近啲睇吓彩暉花園，27年樓，係樓下有老人院，算低水，好似恆隆係發展商，輕鐵鳳地站同西鐵，應該近過疊茵庭或差唔多路程去兆康站

地產鋪廣告，唔知係屯門邊個位

家中女王鍾意聚康又唔介意行
研究吓先

其實衣個係唯一方法
兩公婆一定要自己房架啦
叫細老訓廳係最正路
一係叫佢同老豆老母訓囉

房都俾唔到間人, 仲叫人結婚後一齊住？ 有病
仲未計到時生左bb點分配

不過到時生左, 應該會叫你排公屋

一家成年人五、六個住喺幾百尺屋係好困難嘅，生活習慣個個唔同冇得就，只有及早搬屋免傷和氣

反正睇，一次過睇晒附近嘅(如有盤的話)再作決定

救命 追到我傻
絲打好似仲未上水

倫巴你個housing同公屋居屋褔利撞咗？

村屋都好意思賣咁貴

Google Map睇過好遠，要坐綠van去西鐵站，不如藍地好過

直頭以為自己入錯po
家事法庭咁
得罪講句 有d父母真係食古不化 唔要求你幫d仔女 大佬唔好拖后腿已經多謝曬

呢D情況千萬唔好入去住
連間房都無係無法生存
就算想摺埋避世都唔得，加上仲會有個小朋友，難度就好似岩岩出新手村就直接去打最終BOSS

其實好睇倫巴女友點諗，佢女友都唔出聲真係無得拆

劉明睇警告

我都想知

咁就得喇，即是唔洗再係香港做咩手續

有效婚姻，日本嗰d要去民政局搞d手續先叫有效

其實可以香港註左冊先，之後係香港照搞一場大龍鳳搵律師註冊都得，到時同律師講已經註左冊，依家補辦婚禮唔好入紙就得啦

女家要求係唔註冊

係，只要跟返當地有效手續註冊婚姻就得

可以靜靜雞註左冊先架，唔係偽人邊個會查你

絲打welcome back

啱啱先至追咗好多版，
同意負擔得到既話，
兩個人決斷啲疊埋心水揾樓上車吧。
若兩人加埋揾到30k以上，
固定收入可做九按而又儲夠500k，
足夠喺西九揾啲三球左右既細單位上車。

唔得既唯有諗諗排公屋喇

其實我個位數post已開始做cd-rom

三球真係搵唔到，係咪我太蠢

上幾個post有巴打提過大角咀舊樓

我都諗過

其實真係相見好同住難

咁倒返轉，係香港照搞一場大龍鳳，到時同律師講唔好入紙

過得到人 過唔到自己呀

得老母有 我唔夠料申請

睇到我都上水

唔係好明佢個計法

救命 終於追番個隊尾啦

為孩子將來着想 生活空間是必需的

初黎報到 早兩個月上左會

而家mortgage做H+1.29 1.6%rebate既terms係咪算好？

絕對明丫 緊係想提升自己生活質素嫁啦

當然負擔得起大同富多萊呢類有規模些小既屋苑更係好啲啦。
而三球既樓都屬單支樓，
二百幾呎廿幾三十幾年既樓。
係最有限畢直下既選擇，
西九可從長沙灣揾到佐敦。

例如深水埗區近期有呢類成交

而上 28hxe 有呢啲盤，
當然可能係流盤加亂叫價，
打去銀行做估價唔會過到$12000一呎

按揭可能難攪啲，估唔足要抬多啲錢去買

同埋仲有無d咩著數可以R?
出糧/信用卡/戶口果d之外仲有無其他野可以拎架

vs 抵玩在特別promotion, 仲有夾primiers 換avios

我都想知有乜著數可以r

早排大貓offer H+1.28, 1.6 rebate

上個月月尾大貓d sales好似唔憂做咁 開1.3-1.31俾我
即走

上個月頭簽左1.32

舊區仲有
但你要預可能係唐樓無𨋢
大肚婆出入可能麻煩D

我係細B 咪一9樣都係咁成長

我都係諗住1張 eminent卡 唔洗煩
你地hsbc vs 係換機票？
我多數出街食野先簽 但一個月都未必食到幾次
老母有vs 同primier 但佢係換一田 coupon

我唔需要miles 換機票, 只要cash rebate, 睇黎冇乜邊張卡抵屌

Eminent冇左6%跟本用都唔洗用
搶左呀媽果張黎換機票啦

為左善用土地資源，想換間房做地台床連櫃
地台大約54呎，床肉4呎半，果個位置想再升高少少
衣櫃就4呎半
出去問過不同鋪頭，報價由18000到40000都聽過

之前入伙裝修，整家私整到好谷氣
今次唔敢咁貪平

請問大家整地台床大約約錢左右

我想自己出一張 vs 但唔夠資助
換am? 好似儲好耐 佢放哂去食飯到

大細B呢件事係宜家啲幼稚園小學嘅新玩法，同我地以前點樣成長已經完全無關，但關係到你日後生仔女有其他更多野煩。

同問

我好彩買樓前佢無啦啦打嚟upgrade我上VS
(嗰陣未meet到requirements)
而家買完樓搬走晒啲錢要downgrade返落普通acc
但好彩keep到張vs

我反而覺得而家d家長諗太多 你幫佢鋪好哂路又點姐 佢第時既人生都未必按你條路走嫁啦 到時你期望愈大失望咪仲大 唔通個個都醫生律師咩 反正而家都唔係養兒防老 個仔開心生活到咪夠囉

唔關舖路事，唔洗舖已經好多野煩，志在叫絲打先安居後再諗湊仔，盡可能同老公家人減少磨擦。

儲左成20萬 am
換日本機票又好似冇左正常eco 下下都得premium economy要用多6000里
之後都冇再儲
上車買家電本來又想用卡賺迎新/promote 最後去哂樓上鋪現金訂

邊間樓上鋪現金 些呀下

但vs 好似冇payme 同8仔

咁呢個真 先安居最實際 邊個湊仔係下一步啦 只要可以獨立自住已經好重要
一齊住連食咩你都無say

係百記睇哂款 聽哂sales介紹
間間睇下
每樣都平到幾百-千幾 應該抵過食credit card promotion

仲有3個星期就收樓, 好興奮

友誠大廈啲電器影音舖一定係現金最so,講到嘅折扣比你用卡多，ssp嘅一樣，我嘅經驗揚啲cash表示誠意平過用乜嘢卡賺分

恭喜，入咗邊度?

v巴 請教下 如果裝修時想留定位第時整套平平地既音響 應該要整d咩？制位同拉線要點同師傅夾？

恭喜
Loan size 幾多？

當然我唔會講細b養唔大呀蠢d呀乜乜乜
只不過
如果你追求名校
追九龍塘校網
就真係要射精前計計數

利申，唔生仔主義

響香港造你預最平都兩萬
當然要睇你間房幾大

通常電視音響擺埋一齊，最緊要叫師父係嗰個位做2個牆電插座，一個for音響，一個for其他，咁容易打理啲電線拖板，其他冇乜特別嘢，係強國買個實木影音架會好過傳統電視櫃，如果玩2.0音響買個dac+active speaker就好慳位，聲都唔錯，加埋線，拖版皮零嘢已經好正，藍光碟機做埋CD/SACD轉盤咁

其實唔只咁簡單，好多幼稚園都係先到先得，我哥早幾年11月生仔，出世去排附近幼稚園已經排到3XX waiting list
因為依家D家長報幾間幼稚園Hold哂d位， 隨時書都無得你讀 / 臨開學先搵到學校

呢樣我有考慮過
重點係睇你樓底幾高
樓底唔高再緊好大壓迫感
而且響廳整都唔會整到房咁高

而家d家長係怕做唔夠遲d自己後悔

借銀行大概380萬左右...

學到野 暫時未研究 到時留定位先 電視位預兩個孖蘇夠唔夠？

應該都差不多啦
有無d咩優惠呀coupon果d?

呢d無得驚既 野永遠都唔會有做夠既一日 相比起讀咩名校學咩樂器 我覺得最有用係要教識佢自力更生 家務一定要幫手做 責任感好重要 唔好老奉老豆老母幫你 而家d小學港童連鞋帶都唔識綁大有人在

夠，預你第二時玩音響上癮玩電買好啲嘅音響專用拖版，電線，獨立電冇干擾，其他用另一個牆插，得一個牆插多件器材隨時拖板插拖板，電線亂七八糟

算啦
地球很危險
我都係唔生算
我養貓狗好過

呢d上左癮番唔到轉頭

咁高樓底都ok

養貓最好
主子又識嗲你 又識叫你起身 仲會教你做人要有手尾
無手尾收好用完既野 即係唔係緊要野啦 即係可以掃落地or咬咬啦

無錯
養貓係最好

諗就當然好完美啦 係唔知會唔會好貴姐 筆直有限 地台唔想番大陸整 始終尺寸修口要好準 有咩錯左無得追

Budget有限就剩係房整算啦
廳唔好整啦
要收納空間買個高櫃就得

我諗住房唔整啦 用番舊屋現成野 目標係水電廚廁地台泥水油油 一鋪清

間房7呎乘9呎左右
本身用緊普通油壓床，一組衣櫃
所以自己都大約度到要整幾大

樓價開始緩步🤔

站係我立場唔好升咁急，回調3-5%仲好，橫行慢慢跟通脹升值OK

打橫行畀人抖下氣好過啦

咁又係 距離通賬太遠好危險

其實跌少少都好 比d有需要人士上到車 而家真係太癲啦 起碼要多番d九按選擇

而家d業主寧願封盤都唔肯減價賣

我想問有冇巴打個
廁所洗手盆同埋廚房個星盆
係上網買嫁

我見德馬既洗手盆同星盆都唔送黎香港
淨係買到水龍頭

一日冇開電話已經超多post

完全追唔切

見

見香討d人要自己搵集運 都幾煩 你可以去香討追下網購果d po

我追左兩日 中間仲要飛住咁追

咁係香港買toto算啦

Toto好貴

有冇巴打係上德馬買hansgrohe水龍頭
洗手盆係配toto嫁

新手一個
想知會唔會唔啱位

有冇其他推介

優惠都係得d咩account呀信用卡keep住有積分果d咋

新樓如果唔重新整地台同埋牆身有冇問題？
傢私返大陸訂做，同埋個廳想整塊特色電視牆、燈槽。
千幾呎連傢私有冇可能20萬搞掂，各位巴打有冇咩意見，唔該哂

同埋衣櫃最小要幾深，有間房個位得53cm，我見ikea實惠果d大部分都60cm。
大家有冇大陸做傢私介紹，唔該哂！

裝修公司配對平台

有冇勇士試下

Keep住升咁急我仲點樣遲d買多間

我都打算買hansgrohe
但我全爆洗手盆未預到位置同款式
所以其他廚房，浴室果d買到
洗手盆果一個留返香港買算

見怪不怪，樓價升就會推得好快

舊年市跌，係高登1個月都推唔爆1個post

要睇你做幾多野
Btw買千幾呎樓就唔好慳做好少少啦

巴打屋企千幾呎，買部65"電視已經6,7萬
再加梳化幾皮已經十萬喇

而家d新樓唔係有齊基本裝修嫁咩

你留意下掛衫果d衣架有幾闊，就知道得唔得
大陸建議你自己上一轉田貝睇一次先
始終個個人standard 唔同
人地介紹俾你話好唔代表你一定滿意

我都係全爆
星盆你都買埋？

可能人地買32吋
所以真係話唔定嘅

至於唔整有無問題，無野架，睇你自己覺得得唔得囉 無話唔得嘅
不過你整得電視牆即係要搞其中一度牆
燈槽即係要假天花啦

No
星盆我用普通貨
我上德馬剩係買水龍頭果d

諗住一切從簡，俾哂首期手頭好緊
所以裝修慳得就慳
巴打，如果簡單裝修，自己搵裝修師傅係咪好過搵設計公司

有無師兄住大埔，想換入去，想租一年試下先

有無咩屋苑推介？

無特別設計嘅揾師傅得啦

就咁睇就ok，但唔知會唔會好快就收哂皮
所以上黎問一問各位點睇

搬

呢個post似乎冇乜見到住大埔嘅巴絲

唔該哂巴打
應該會自己上大陸睇一次

混合板即係咩？

1.有無間隔要改
2.有無電制要改位，要加
3. 假天花
4. 留意下佢牆身油左咩俾你

你買左幾錢左右
我想有個預算

其實星盆係咪唔洗買咁靚都ok ?
係咪用普通貨都夠用

混合板即係夾板
環保板就蔗渣板

你返工去邊頭？

浴缸水龍頭
昇盆水龍頭
花耍

我買2千左右
當然唔同款唔同價
你去灣仔hansgrohe 代理睇左先

講真成千呎二十萬budget 我諗設計公司都唔理你

自住唔好用夾板牀喇

旺角上海街係咪小款d

昇盆我用普通不銹鋼果d

點解咁講？即係要用實木好d？
一般香港造傢俬唔係都用夾板為主？夾板痴防木膠板？
唔識野 巴打可否講多少少

初初見人地用石盤好似好靚 但個價一d都唔靚 而家都係諗住普通不銹鋼星盤算 粗用都唔會肉赤 石盤有咩hi花撞崩 我諗我會好赤

如果造牀板，夾板受力差過實木好多，兩個人訓既話重量唔同好容易一邊凹一邊凸
去ikea 睇下，佢好多平價傢俬係夾板，預兩三年貨仔會變型

明白晒

喺床上面un多兩un...

想買大埔村屋但未住過大埔

其實我有無理解錯？ 宜家果種唔係蔗渣板黎咩？ 夾板係木工鋪頭一大塊白色面果種？有分兩分四分六分厚果d？
而家見人現場造廚櫃 都係用呢整板 應該可以用得耐？
有錯請指正

混合板仲有分大芯同細芯，我唔記得了
而環保板都有分好都渣，大陸板就千萬唔好，佢地無能力極好既環保板

如果買村屋我覺得買錦上路嗰啲比較好

點解

意思係咪送木蝨

用緊ikea, 牀板唔係一塊過, 好似排骨咁...

可能我講到1999自
我諗你講既夾板係另外一種，用碎木壓成板，咁就點都耐用過蔗渣板

間隔就應該冇改，可能整下假天花，傢私全部返大陸整應該會平d，我諗20萬都係搞唔掂
btw如果返大陸訂做，有冇咩特別野要留意，例如用咩板之類，唔想俾人當水魚
巴打唔該哂

Un 兩野已經gg

唔係
係大陸板刨花板極易彎
同德國板完全唔同Level
利伸: 公司需要曾經係太子買過幾塊德國刨花板，幾堅挺，但好撚多木刺

錦上路之後會有上蓋物業
附近配套會越嚟越好
越大升值空間
另外比較多新型屋宛式村屋可以選擇

大埔村屋集中喺大尾篤一帶
個人經驗星期六日中間啲村係上唔到車的
揸車嘅話嗰條雙線雙程一有交通意外就塞死
如果唔住開嗰區真係可以再考慮下

有道理
但錦上路好似都貴啲 無咁多錢買
我原本就係想住大埔個邊清淨啲咁

巴打，我係大埔撚，有咩幫到你？

咁可以睇下林村嗰邊
不過樓齡通常舊啲 無大尾督嗰邊咁多新盤

巴打，實木好很貴喎
香港造都係造夾板
但聽講夾板有分型號唔同quality

貴野灣仔多d

石盤您試下倒左d咖哩汁落去
小心食左色

我地枱床都係用細芯板，貼富美家，用實木好撚貴之餘，可能個裝修都未必有實木幫你做

咁呢樣真

Ikea都有分蔗渣板，夾板同實木款

依家唔同之前啦
防守強 夠味係等錢補倉 救命 跌巿咪封盤
失業就話可能供唔起 但失業率咁低

唔好用中纖板 / 密度板，佢地用木粉壓縮，一潮濕好易88

兩電准許回報率下調至8% 明年起為期15年

兩電利潤管制協議將於2018年屆滿，環境局局長黃錦星公布，與兩家電力公司代表開會後，決定新的准許回報率由現行的9.99%下調至8%，年期為15年，至2033年。

管制協議內容包括准許回報率、營運成本、售電量、燃料價格以及電費穩定基金和燃料價條款，現行准許回報率為9.99%。

話公用股必勝嘅山野之王點算好

哦明白 宜家果d蔗渣板預左幾年貨仔既就ok 用幾年等有錢再換傢俬

你最好同一件傢私香港同大陸都分別報價
有時候報多次價都會學到野

之後攪串個party 唔撚派息，有錢賺就去做濕鳩收購
小股東含涙長揸

啱啱我上網睇錦上路平過大埔
但無識人做錦上路個邊aa,我再問下

唔該巴打
我之前睇中個層就係林村
拆左再起

以為絲打係我女友..
我之前都有諗住黎住去..

利申：買咗樓 & 年尾結婚..

果然有錢...

我果時買唔起1手，咁岩買咗2手3房.. 可以住返10年8年..

生左幾年先換啦, BB你都唔放心佢自己一間房啦

同意...

如果咁都相認到都幾好笑

2手3房好過1手1房啦

做左好耐cd rom
睇住依個post好耐
真心係度學到野
希望可以學Vic巴山林巴做吸血鬼

上年年尾買左樓
等收樓中 等到頸都長晒⋯ 仲有排等
同時供樓加租租數好鬼金

呢區無乜十零年樓齡嘅盤

巴打幾時收樓?
同時交租又供樓係甘D O既
加油
遲D 收左樓會好好多

依家低息，早D供好呀
我都想可以早D供

我係咁，完全冇問題

我層一手樓呎貴過同區類似新盤一成 但好在現樓日住唔洗捱租同樓花利息

洗手盆我都睇緊

洗手盆有分枱上盆同枱底盆

枱上盆

枱下盆

枱上盆又分2種
1. 個盆有埋水龍頭位

2. 個盆無水龍頭位

我有問過D 鋪頭
佢地話如果你個位置唔係好深
選枱面盆會多選擇過枱下盆

你首先要選好左用邊一款O既洗手盆先可以決定買邊一款水龍頭

大埔其實好多村屋
太和隔離錦石, 錦山勁方便, 去火車站5分鐘
近大埔墟泮涌都好唔錯 近新街市揾食方便, 火車站都好近
呢d村屋近番火車站同市中心, 唔駛話下下等小巴渣車,個人感覺好似比較好

夾板受力其實應該算係比較好喎？
實木一條過係完全唔受力, 好易彎,
用實木要用併木先可以長形承重好小小

實木仲要睇你用咩木,一般平價實木用埋d松木果類軟淋淋, 手指甲大力d隊入去都有印, 你都唔會覺得佢夠硬淨啦

夾板一般係平均d, 以我所知9成師傅上問做傢俬都應係係用夾板, 其實質素好唔錯架啦

實惠, ikea果類廠做先會用蔗渣板, 易受潮係最大問題

有錯請指證

嗰邊好少盤

出年年中先收樓
仲有排等
暫時忍住冇得去東京食住行
雖然成日都想三日兩夜出走香港

個post真係去得超快
放工追post見到想回望一望都幾版前, 都唔知回唔回好

無留意實盤, 唔知有無供應
但講location就超正

本身住邊頭?

，

頂 依家d息囗愈做愈低愈抵玩
有得做mortage做盡個年期玩盡個leverage
當然唔好要自己供得太辛苦啦

巴打點解唔早d供

好心急成交呀...日日係到倒數

巴打買左邊區

紅磡

我都係 仲有個半月 mortgage批晒慢慢撩

都係等五月尾收樓

1日30頁

好中意1款圓形, 但老婆話好浪費位置...
唔係太明浪費係邊

水龍頭同個盤中間啲位

hillside !

唔係何文田 但近 low class d

但個盤圓圓地好似空間感大d？
對細廁所好似有幫助

其實hillside都唔算homantin
個名取巧 賺多d溢價
不過方便 近偽何文田站

巴打得閒可以行上配水庫公園
個景好靚

都係嗰句 老婆唔鐘意就唔鐘意

我又係5月尾

荃灣舊樓

唉

加油

巴打係咪每日改名

正想問

我仲有一個禮拜，好興奮呀！

收左樓又係煩惱O既另一個開始
裝修買家俬電器

又真係無咩見到大埔其他盤
屋企人反而幾鐘意錦上路

之前睇過篇文話而家香港好多人已經供完樓
即是話樓價跌對佢地無影響

相對以前個個借盡黎買樓 經濟唔好樓價一跌就仆哂街...

hello

圓形好多時會比較多D 多餘位置
留意有D 買形盆個實心位好厚
搞到個盆好似好大但個容量其實好細

有D 個厚心位會薄D

另外我有朋友提我洗手盆要留意多一樣野
就係你洗面O既習慣
你平時洗面有可能D 水會經你手睜位漏哂落地
到時漏哂落地又要抹

水龍頭又唔一定係裝正面, 如果係枱上盤無水龍頭位O既, 可以裝側邊都得

留名待改

咁多人5月成交
我都係

我二月已經成交左，等左好耐

鍾情日式家具
但價錢貴到hi hi

用枱上盤感覺會無咁逼
岩岩先裝左個

但係枱上盤用左枱面d位 唔會仲少左空間咩？同埋盤同台面條la咪要成日清潔

係, 全中

聽日去九龍灣個emax home睇下傢私

居屋，要收樓先可以供

千祈咪去, 你肯定勁失望

我早幾日復活節無野做去左行, 浪費左我1個鐘, 大部份係空內設計嚟 冇乜傢俬

Yes 仲要好貴

咁係咪都係買番枱底盤實際d
枱面係靚既 酒店咁 但要有個酒店執房日日抹先keep到女人會唔會斬你

[ hello, 小弟荃景圍

Hello, 小弟荃景圍

same
你要唔要大裝修？
呢度好似都比較少巴絲睇荃灣樓

去megabox 睇都仲多D 野睇

打算成間爆哂, 始終咁多年樓

荃灣唔多盤嘛之前我去睇好多都封左盤/無樓睇

荃灣舊樓 Same here

兩個月前收左樓

如果上手殘舊嘅真係要大執
荃景圍個邊有間裝修公司都唔錯咁
如果你未決定好搵邊間，可以去睇下比較下

1. 枱上盤唔好買上闊下窄果D, 果D 更難清潔
2. 其實要就返尺寸先好去買
3. 唔買圓形可以考慮下買方形果D

你之前睇邊度？
我以為荃灣算多盤多成交

莫非又係鄰居
近排仲係幫屋企人留意緊萬景峰同自己睇村屋

咁多自己友

睇荃錦綠揚同三寶果邊
唔知係咪果陣開柏傲灣個個渣住唔放

邊間，遲d 自住全爆

無啦啦比人話係屈狗同黨

荃灣d 村屋好舊 老圍個邊

我問過AA, 爵仔都有2-30個放盤, 但比起我4個月前mark 高左百零個 個個都開天殺價, 冇法子, 連麗城都炒到上10,500 實呎

好彩有你地我先唔洗浪費時間

荃錦同綠陽好似唔算多人放
綠陽一直都幾貴，不過好方便，都叫地鐵上蓋物業

係
我應該講唔多上車盤
我果陣個aa淨係搵5.2m樓下既比我睇

我睇大埔同錦上路

叫咩名

麗城雖然舊，但好實用，係要搭車出去麻煩啲啲

而且仲有海景三房盤

唔怪得，咁應該好少選擇，荃灣要非市中心先多520萬以下

睇番上面 你話錦上路搵唔到aa, 唔怕煩 你可以入去一轉行下，之前係個邊番工，有d 新村屋出面貼晒d 代理電話，可以去望下（唔係大代理，應該淨係做個區 ）

謝謝

廁所太細的話焗住要用枱上盤
做枱下盤會太細

荃灣近幾個月咁多新盤開拉高哂價, 唔出奇

海邊一排新樓搶高晒成區

4. 其實可以坐一半落枱下都得，依家用緊toto 526

好詳盡
我廁所都係細
咁用枱上盆啦

今個星期出旺角睇下先
之後要去德馬買水龍頭

嚇到我心都離一離

出去之前記得度左尺寸先
另外旺角/ 灣仔仲有D 洗手盆連櫃一座做好哂O既可以選擇

唉借個位黎呻下
今日係公司有啲野去IT部搞，識左幾個IT哥哥仔
同department既姣婆知道左之後又係咁話「你點識佢地架」「你就勁啦兩三下就搞掂幾個IT哥哥」
(我department幾乎全女)
然後佢就走左去IT部，係咁聊IT哥哥吹水吹左成個下晝

一來睇到都眼炫，二來佢又唔做野拖慢曬成team人進度，全日都因為咁好燥底

發情係咁嫁啦

最好度一度尺寸手畫張畫去簡la
通常鋪頭d師傅都好有經驗比到意見

乜唔係話IT狗是原罪架咩
乜而家原來office d OL 以聊IT 吹水為榮?

但又要從新等客 玩下手無左一個月租

唔明個姣婆諗乜，佢明明係影相都要拉低件外套露個膊頭出黎個啲abc黎，IT狗邊度啱佢
不過我個人幾like IT狗，毒毒地識好多野，幾charm

膊頭下話
仲以為佢露出半個胸部tim
佢以為露出個膊頭就可以吸引到it 狗咩

上車盤正式500萬起

位置最好就係大埔墟火車站果頭果D
揸車1分鐘上吐露港 搭車5分鐘單車到火車站
林村同大尾篤果D都有朋友住 要睇下個別有幾入
汀角路村屋一頭一尾都爭成20分鐘車 果邊都有屋苑式
林村就轉小巴10分鐘太和 又係要睇近唔近大路

近排都識左個男仔做IT,的確幾charm 不過只係因為公事而認識佢，唔敢主動whatsapp佢

火車站個邊我諗少人放盤
林村睇中個層係近大路，樓下就係巴士同小巴站
反而我唔知汀角個邊都有屋苑式，係好入嘅位置？

籃田補地價居屋 仲有3球中兩房

姐係就咁畫個紙樣出黎？
返屋企搞搞佢先

完來而家it狗咁受歡迎

係咪開始想搵人埋單個啲黎

有 映月灣同有兩三個乜乜花園
過咗比華利山再入

熟咗換墨盒換光管燈泡優先處理

好似唔關IT狗事

Sorry 映月灣係類似加洲花園嗰啲洋房

cc台話IT狗包埋呢類工種，未來IT狗必須考埋電工A牌增加競爭力

IT 狗係乜柒都關佢事
起碼我公司果啲係咁

主要都係睇個人，雖然佢真係普通毒男咁，相處左一陣但留低左個好印象比我，我有啲欣賞同仰慕佢個種感覺。

不過佢都有話成日啲大公司炒人都係炒IT先，行外人又成日以為你識砌機整電腦，睇佢地睇得好表面。

講咁多都無用 都無機會搵佢，講返買樓

IT狗charm
絲打有興趣咪去馬探下路囉

當你女神咁拜

買唔起
我林村睇中個層等佢開價，預計450萬內
不過琴日有巴打提議睇錦上路，睇睇下又覺得唔錯。
個人都係感覺大埔比較似居家生活嘅感覺

仲有人肉google
環球24小時支援熱線
呀...我指做左女朋友之後

新起嗰啲太貴
未夠首期...
我個plan係希望而家層樓食到沙中線個升浪
加按或賣樓套現入村屋
而家雙租住村屋先

所有同電有關嘅野都關it狗事，好似係

尋日聽到有同事打落IT問點轉輸入法
嗰個同事仲要係後生嘅

其實借啲意識男仔

火車站附近都有分兩區 一邊碗窑 一邊泮涌
泮涌就真圍村 自己睇路
碗窑就真心正 好住 夠方便
馬窩果邊都好似有 新峰呢類都唔算貴
汀角路頭果段都有細村屋屋苑 唔知有冇盤姐
尾段都好似有D新起

Btw如果絲打們想開拓it狗市場
可以留意下佢地有乜興趣

變左傾IT狗

係時候諗下 下個post

倫巴 勁野 。開屋企人名附屬卡 但自己碌👍🏻
8仔係8達通？ 同埋換avios比am 好？

一個日日返工返學做功課做gym嘅大隻毒絲打，唔敢搵佢 亦無方法探路

介唔介意講租緊邊度村屋同好唔好住

女仔主動容咩易

錦上路出九龍都不便
不過如果你想去買生活用品, 有時食下飯, 即係要入元朗喇
咁你要望下元朗你中唔中意先

[置業最佳伴侶IT狗]

錦上路交通同買野都唔方便

巴打好清楚
汀角之前睇過有啲啱啱起好嘅，但要行小路入去，唔方便，夜晚我一個人唔敢行
同埋有啲新起嘅村屋好似係未有入伙紙 要小心

村屋是咪要配多架自用車
我全部住村屋既FD都自己渣車

泊車唔洗錢 比我都揸啦

唔一定，但村屋通常都交通不便所以好多人渣車，錦上路我自己覺得唔方便，買野要出元朗，返工西鐵又難上車，巴士線又唔多條

揸車好好多，如果我住村屋都要揸返車

嗰啲通常係單支拆咗再起
所以唔係屋苑式
yes，新村屋入伙紙同估價不足都係問題

你係原居民先係

如果買左村屋唔會即時搬入去
宜家自住個層可能賣/放租
屋企人睇緊萬景峯，以後我會搬返去一齊住
村屋就放係度/放租

渣返工有車位俾你泊仲可以，渣出街買啲野又要搵車位，就算泊街都好難搵位

太入嗰啲真係不了

泊車點會唔洗錢除非買獨立屋連車位既姐 村屋泊車都要比錢 村民
[size=2]唔比錢 架車唔知會變成點/size=2]

近幾年越嚟越難搵車位泊車，特別食飯時間就更加唔駛諗

其實錦上路幾好住 交通唔算太唔方便 去番大欖都有好多巴士出市區

剛剛簽左offer letter
獅子 H+1.28%，1.6% cash rebate

之後係唔係等律師call我上去找尾數就得
到收樓其間有冇特別野要做？

熱搶it狗

揀老公其實IT狗真係幾唔錯，買樓裝修都可以自己黎，慳番一大筆

【蘋果驗樓‧倚南】一房月租1.8萬 回報率逾3厘

中原地產盧鏡豪表示，倚南目前成交呎租由約49元至56元，一房月租1.8萬元，為中層B室，實用320方呎，呎租56元，回報率3.1厘。兩房方面，中層C室，實用449方呎，月租2.3萬元，呎租51元，回報率3.2厘。3房方面，最貴見月租3.5萬元，為極高層A室，實用674方呎，呎租52元，回報率3.2厘。

目前約25個放租盤，入場費為一房單位，實用320方呎，叫價1.8萬元。

電腦叻通常水電都識，水電識通常泥水都唔差，嘩屌真係屈撚哂機

It depends

以前都有揸車 食飯時間油尖旺真係要慢慢等 會等到燥
但係揸車真係好爽皮
放假可以帶晒d狗仔一齊出街

錦田北環綫落實 錦上路滙新界人流

2017年4月26日 10:48

錦田目前屬於元朗南面鄉郊地區，不過隨着政府落實興建北環綫後，錦上路站將成為轉車站，日後將吸引來自新界東北及新界西的人流，有利推動該區商業發展。

北環綫走綫設計以西鐵綫原有的錦上路站為起點，接駁至東鐵落馬洲支綫增設的古洞站，全長約10.7公里，並將會預留土地在凹頭、牛潭尾及新田增設中途站，甚至日後研究延伸至粉嶺北、坪輋及打鼓嶺等區的可能性。

北環綫預計造價高達230億元，將在2018年至2023年落實發展，通車後有助改

善新界北的東西連接，項目造價高達230億元。而錦上路站作為西鐵綫及北環綫交滙的轉車站，將會吸引不少人流聚集，帶旺區內商業設施。

錦田南拓小鎮 增逾9萬人

此外，政府檢討錦田南及八鄉一帶土地規劃，涉及範圍達152公頃，將會發展成一個鄉郊小鎮，除了西鐵錦上路站及八鄉車廠上蓋發展外，周邊還會放寬發展密度容許發展公私營住宅，合共提供3.37萬伙，新增的居住人口約9.28萬人。

當中在車廠附近的5幅公營房屋用地，將會預留商業零售設施，為區內的居民提供日用必需品。

屌泥水都關IT 狗事

所以要搏升值，洪水橋嗰邊我覺得都OK，係要守一段時間，十年八年就會開始見效

IT人一向都型 乜都識
IT人好似都易d開自己私伙檔搵真銀

康華？

Sorry, 唔識泥水既IT狗唔可以自稱自己做IT囉

新西唔知
但新東就好少可啦
我住過幾條村
得一條村係租嗰陣連埋車位 (劃埋位)

V巴，應該有唔少cd rom買左朗屏果堆新樓，點睇元朗北來緊有無水位？

IT 1個打10個

洪水橋同錦田有段距離 北環線應該唔關洪水橋事？

元朗北唔知邊區? 鐵路站邊朗8，世宙冇得輸吧，當日考慮過朗8,平過GY，最終揀瓏門，係我哋唔鍾意元朗太多人

睇樓市傳真 個單位無窗

未來有洪水橋站，睇區議會發展計劃書，網上有，好似有大型體育館𠻹

it狗油油功力強勁(用開小畫家油, 好似係)

識google基本上即係咩都識
it狗係google專家,自然咩都識搞

獨立媒體報導過關於區議會認為正苦發展內容空泛

洪水橋發展要等好長一段時間 反而樓上有絲打話買村屋 可以考慮錦上路果邊 北環線同d公屋群會直接帶動到 不過都講緊起碼 八九年后
另外北環線動工 parkyoho應該沙塵滾滾

正苦嘅發展計劃報告

Park yoho真係得啖笑

應該唔係啦，佢係大學生pt黎

呢個真，我老豆連換燈膽都要比錢人上黎換

巴打 最近等唔等人換燈膽？
連工包料最多計你平啲

有無巴打買村屋？
有無d大型屋苑村屋介紹？
個女大個，想比多d空間佢，又可以同兩老住

錦上路上蓋都發展埋的話住果度要等幾多班車先出到荃灣

工賊會有啲家居基本維修課程班，唔貴學費，幾嚿水到十堂八堂，有興趣唔想換花洒都搵人做諗諗佢，我睇中佢個DIY膽機班，諗緊報唔報名

屯門站兆康站表示理得你死吖

呢家砌電腦都玩燈啦
你做it唔係唔識換燈呀？
遲d屋企換led燈條都諗住等你搞呀

東西線通車後西鐵應該會再加密，不過應該最少都要2班車先上到

依家LED一壞就要成餅換，一係就淘寶diy，一係就成套買新換過佢算數

咁又慘D
普通燈膽自己換就得啦

迫爆大西北

兆康撚表示： 你慢慢起飽佢

按慣例，屯門唔好住，請去元朗

洪水橋站起碼要2024年先搞掂
黎緊洪水橋公屋私樓齊齊起，D砂塵應該勁到好似砂塵暴

燈膽呢d 粗重野我幫你換啦，唔駛勞煩IT狗，收你一工錢連燈膽 ok? 218五個零， call我呀

btw 講起燈
尋日去Apple store 睇過有隻菲利浦出O既變色智能燈
可以用iPhone apps 去control 變色
有隻hubs
裝修唔洗特別設計去配合
係普通螺絲頭，即係普通燈頭都support
仲有軟O既燈條
唔算好貴
有興趣O既巴打可以去Apple store 睇睇

所以依家低水，價格反映咗，捱十年八載回報就好高，同十年前入屯門一樣，依家乜鬼樓都爆上

小米都有

小米都有出
HKD129

小米的會爆炸，不了

我想知元堆私樓必晒伙會點

堅持有network O既野唔用小米等國產牌子
會send data 返大陸O既，不了

佢係RGB變色定係變色溫？

無睇到咁details
但我望過下D color 都變到幾多下
最正係普通燈座都support

尋日本來想去睇Apple TV，順便睇左呢個，幾正

當年西鐵通車啲人笑鳩屯門人話西鐵要入元朗先，好慢先入到屯門話元朗西鐵出去快啲，當年係既，因為西鐵無人坐，當元朗啲樓入晒伙屯門人就威威

Budget?想要幾大？要方便？
但呢度多數講市區樓
我自己睇過個啲係非屋苑村屋

筆直好緊要
加洲錦繡葡萄園再唔係入埋愉景灣都有管理式house

平平地洪水橋青雅苑

沙頭角 新樓盤尚澄都要1萬蚊呎

google咗，係邊界隔離

最近內地既距離

要攞禁區紙or通行證 真正世外桃源 正呀

買左就可以拎禁區紙?

一萬

沙頭角好似不嬲都係要住係果頭先俾你攞禁區紙出入

給你一個五蚊雞的瓜

世外桃源除梅窩，澄碧村外又一選擇

發展商話中英街走水貨首選，一皮/尺合理而且克制，對銷路有信心

買沙頭角禁區新盤 須先擁住戶證
尚澄主打細戶 擬下季推

被遺忘的禁區竟有新樓賣！遠東發展（035）沙頭角限量地昨命名「尚澄」，儘管同區過去超過十年沒新盤，二手成交乏善可陳，但發展商表示定價參考新界西北私樓價，聲稱「價錢吸引」。然而屆時如何震撼價，有錢也不是人人買得到，事關賣地條款規定，樓盤只售予持有沙頭角「住戶證」人士。

住户證有水位

遠東發展2013年以1.43億元投得該沙頭角限量地，地皮佔地約3.6萬方呎，以可建總樓面約12.96萬方呎計算，每呎樓面地價1,104元。發展商昨日舉行命名儀式，命名「尚澄」，由4幢6層高物業組成，提供261伙單位，戶型包括開放式、一房、一房半、兩房及連天台特色單位，當中超過八成是一房及一房半單位。另外，5個地舖建築約970至約3,620方呎將出售。記者曾進入沙頭角禁區邊界採訪，由粉嶺火車站坐小巴約半小時車程。

參考新界西北新樓定價
據悉，發展商早前已向當區居民摸底，估算潛在買家，然而同區成交稀疏。談及定價策略，集團高級營業及市務總監方俊回應，該盤定價是一個高超的藝術，因為同區無任何樓盤可以比較，要做市場領導者，「同區過去十多年沒有新盤，會參考新界北區、西北區新樓的價錢」。另外按市場需要及參考其他項目的付款辦法及稅務優惠。他續稱：「相信價錢會比出面吸引，具相當競爭力。銀碼是普遍市民負擔得起。」
然而價錢如何吸引也非人人買得到，樓盤位於禁區內，方俊指，根據賣地條款，項目只可售予持有沙頭角住戶證人士，而擁有住戶證本身是區內的業主或租客，此證須獲該區鄉事委員會簽署及向警方申請。

區外人可先租後取住戶證
被追問區外人是否不可認購，他回應，如果區內人想買，可以先於該區租樓，取得住戶證後就買到。據當區居民表示：「就算你喺入面租樓，警方起初給予臨時住戶證，及後定期檢查是否居於上址，十分嚴謹。」
客源局限，但方俊仍對銷情充滿信心，他認為，沙頭角區常住人口3,000人，區內多分支家庭，還有海外回流，現有3萬人持有住戶證，樓盤僅261伙，只需吸納少於1%持證人士。相信樓盤八成或以上買家為禁區居民，部署明年首季推出。

咁有鬼用呀 以為買咗就攪埋禁區紙，諗住去走水貨㗎嘛

真正先租後買

【蘋果驗樓‧倚南】玻璃窗崩花嚴重 明哥：「圈都圈到手軟！」

資深驗樓師賴達明負責驗收鴨脷洲倚南，驗緊廁所，日光日白，盞燈突然閃下閃下，攝影師大喝一聲，廁所燈又乖乖不閃，沒料一會，又再眨眨下，唔通真是有污糟嘢!

明哥話，當然不是，打開假天花，再驗下燈掣，相信只是接觸不良。不過打開假天花，熱水喉管包膠裂開，溫度一冷一熱，會有倒汗水，日後導致假天花滲水。坐廁裝潢欠佳，廁所板未鎖死，輕輕抽起，整粒螺絲待脫掉。由於是「黑廁」，即沒有窗的廁所，水氣凝聚，地磚掃口位發黑發霉。

不過單位最大問題在玻璃窗，明哥已驗收多個倚南單位，均出現玻璃崩花問題，而今次驗收的單位，玻璃崩花相當嚴重，無論大廳、主人房，甚至圍欄玻璃也出現崩花，其中睡房窗戶玻璃崩花較為嚴重，坦言：「用筆去圈，圈都圈到手軟！」由於單位向海，打風落雨恐會爆玻璃，必須進行更換。

另外，單位尚有多個瑕疵，包括大門門鎖出現問題，閂埋開返勁困難；廚櫃裝嵌欠佳，開關會刮到微波爐。總結而言，14項工種，3項零分，包括窗、門及欄杆，其中窗的佔比大，所以即使油漆批盪、來去水、地板、石材滿分，總分扣至80.5分。

記者:陳家雄

驗樓師明哥驗收鴨脷洲倚南一個一房單位，其中玻璃窗崩花嚴重。

睡房玻璃崩花較為嚴重，明哥不諱言：「圈都圈到手軟!」

部份玻璃崩花現凹位。

浴室假天花內發現熱水爐來去水喉包膠裂開，若不修理，日後恐造成倒汗水。

Budget 大概400萬左右
想要兩層，下覆
上網睇元朗曉門曉峰，巴打有無聽過？
打算都係揸車，又唔洗太方便既

之前都有睇過呢隻燈，但我有個問題，如果用牆身個燈制關左，之後再開番，係會跟番之前既色，定係變左default顏色？
因為如果唔可以用牆身燈制，下下要用電話開關都幾麻煩。我想搵隻可以電話控制光暗顏色遠程關燈，咁就唔洗每蓋燈跟一個搖控，但平時就用番牆身燈制既燈

下覆式四百萬？

400萬宜家一層都唔得

首期400唔得？

可能一層得100尺呢

就咁係28hus 搵曉門d過期盤 單層都5xx喎 四百萬無可能啦

另外果個位真係唔方便 你自己渣車出入ok 咁老婆仔女番學買餸都揸車？

你都無講清楚

首期四百萬邊洗諗到曉門咁遠 四季x苑都得啦

Sorry 巴打
打錯表情

你話筆直大概四百萬 又無話首期四百萬

兩老退休，可以揸車出入買餸送返學
打算係咁

自膠
巴打大人不記小人過

開咗新post

咁又唔洗好唔好住真係答你唔到 未住過四百萬首期樓 等其他巴打答你

其實爾巒都有d千萬house 可以諗諗

400萬首期買2層計埋壓測，好蚊水

複式單位應該計一層唔係兩層

又到我消滅呢個時間

連登有防洗版功能，要覆2秒同一個id

997

1001